{
  "{{metricName}} (rolling 1y)": "{{metricName}}（滚动1年）",
  "<p>fava-portfolio-returns supports multiple ways to calculate the portfolio performance.</p>": "<p>fava-portfolio-returns 支持多种计算投资组合业绩的方法。</p>",
  "<p>Internal Rate of Return (IRR) accounts for the timing and magnitude of cash flows.</p><1>For example, you invest 100 USD on the first day of January, and an additional 20 USD on the first day of February. At the end of February, the investment is worth 200 USD. In other words, you invested 100 USD for two months (59 days), and 20 USD for one month (28 days). IRR calculates <1>x</1> of the following formula: <3>100*(1+x)^(59/365) + 20*(1+x)^(28/365) = 200</3>.</1><p>This metric is recommended when you are in control of the cash flows.</p>": "<p>内部收益率（IRR）会考虑现金流的时间点和金额大小。</p><1>例如，你在1月1日投资100美元，并在2月1日追加投资20美元。到2月底，该投资价值为200美元。换句话说，你投资了100美元两个月（59天），以及20美元一个月（28天）。IRR 会计算使下列公式成立的 <1>x</1>：<3>100*(1+x)^(59/365) + 20*(1+x)^(28/365) = 200</3>。</1><p>当你能够控制现金流时，推荐使用该指标。</p>",
  "<p>Maximum Drawdown computes the maximum decline from a historical peak. It is based on the TWR (i.e. effects of cash flows are eliminated) by tracking the running peak of the TWR and comparing the current value to the peak.</p>": "<p>最大回撤用于计算从历史峰值开始的最大跌幅。它基于 TWR（即消除现金流影响），通过跟踪 TWR 的运行峰值并将当前值与峰值进行比较来计算。</p>",
  "<p>Modified Dietz Method (MDM) accounts for the timing and magnitude of cash flows. It approximates the Internal Rate of Return.</p>": "<p>修正迪茨法（MDM）会考虑现金流的时间点和金额大小。它近似于内部收益率。</p>",
  "<p>Returns compares market value to cost value. In the Performance chart, the percentage difference between market value and cost value is calculated at each price or volume change. The values are aligned at 0% to make them comparable with the performance of other groups and commodities.</p>": "<p>收益率将市值与成本值进行比较。在“业绩”图表中，会在每次价格或数量变动时计算市值与成本值之间的百分比差异。这些值以 0% 为基准对齐，以便与其他组别和商品的业绩进行比较。</p>",
  "<p>Time-Weighted Return (TWR) eliminates the effects of cash flows.</p><1>For example, you invest 100 USD in January. In June, your investment is worth 150 USD. The returns on this investment are 50% (<1>150/100-1</1>). Because of these returns, you decide to invest an additional 100 USD. Now, the returns dropped to 25% (<3>250/200-1</3>), even though the price of the commodity did not change. The TWR eliminates this effect, which allows us to compare different portfolios without the effects of cash flows. TWR includes dividends and fees.</1><p>This metric is recommended for comparing two funds or portfolios.</p>": "<p>时间加权收益率（TWR）可消除现金流的影响。</p><1>例如，你在1月投资100美元。到6月，你的投资价值为150美元。该投资的收益率为50%（<1>150/100-1</1>）。基于该收益率，你决定再投资100美元。此时，尽管标的价格没有变化，收益率却降至25%（<3>250/200-1</3>）。TWR 消除了这种影响，使我们能够在不受现金流影响的情况下比较不同投资组合。TWR 包括股息和费用。</1><p>该指标推荐用于比较两只基金或两个投资组合。</p>",
  "<p>Total Profit and Loss computes the difference between the market value and the invested capital (sum of incoming and outgoing cash flows, including dividends and fees).</p>": "<p>总盈亏用于计算市值与投入资本之间的差额（流入与流出现金流之和，包括股息和费用）。</p>",
  "<p>Volatility measures how strongly returns vary over time. It is based on period returns from the Time-Weighted Rate of Return (TWR), so the effects of cash flows are eliminated. The value shown is annualized: higher volatility means larger return swings (more risk), lower volatility means more stable returns.</p>": "<p>波动率衡量收益率随时间变化的幅度。它基于时间加权收益率（TWR）的各期收益率，因此消除了现金流的影响。显示值为年化：波动率越高表示收益波动越大（风险更高），波动率越低表示收益更稳定。</p>",
  "All required prices are available in the ledger.": "账本中已包含所有所需价格。",
  "Allocation": "资产配置",
  "Amount": "金额",
  "Buy/Sell points": "买入/卖出点",
  "Calculating Portfolio Returns": "计算投资组合收益",
  "Cash Flows": "现金流",
  "Cash flows excl. dividends": "现金流（不含股息）",
  "Closest date in ledger": "账本中最接近的日期",
  "Compare with": "对比",
  "Cost Value": "成本价值",
  "Currency": "货币",
  "Date": "日期",
  "Days late": "延迟天数",
  "Dividend": "股息",
  "Dividends": "股息",
  "Entire Year": "全年",
  "Fetch Required Prices": "获取所需价格",
  "Groups": "组",
  "Help": "帮助",
  "Include liquidated investments": "包含已清算的投资",
  "Internal Rate of Return": "内部收益率",
  "Internal Rate of Return (IRR)": "内部收益率（IRR）",
  "Investment": "投资",
  "Investments": "投资",
  "Investments Filter": "投资筛选器",
  "IRR": "IRR",
  "List of Cash Flows": "现金流列表",
  "Lists the groups defined in the beangrow configuration file.": "列出在 beangrow 配置文件中定义的组。",
  "Lists the investments defined in the beangrow configuration file.": "列出在 beangrow 配置文件中定义的投资。",
  "Logarithmic Scaling": "对数缩放",
  "Market Value": "市值",
  "Maximum Drawdown": "最大回撤",
  "Maximum Drawdown (MDD)": "最大回撤（MDD）",
  "MDD": "MDD",
  "MDM": "MDM",
  "Metrics": "指标",
  "Missing Prices": "缺失价格",
  "Modified Dietz Method": "修正 Dietz 方法",
  "Modified Dietz Method (MDM)": "修正迪茨法（MDM）",
  "monthly": "每月",
  "Monthly Heatmap": "月度热力图",
  "Monthly Returns": "月度收益率",
  "Name": "名称",
  "no": "否",
  "No cash flows in this time frame.": "在此时间范围内没有现金流。",
  "No dividends in this time frame.": "在此时间范围内没有股息。",
  "No groups defined in the beangrow configuration.": "beangrow 配置中未定义任何组。",
  "No investments defined in the beangrow configuration.": "beangrow 配置中未定义任何投资。",
  "Performance": "绩效",
  "Periods": "期间",
  "Portfolio": "投资组合",
  "Portfolio Value": "投资组合价值",
  "Realized P/L": "已实现盈亏",
  "Realized Profit and Loss: P&L from sold assets": "已实现利润与亏损：来自已卖出资产的盈亏",
  "Required date": "所需日期",
  "Returns": "收益率",
  "Returns over Periods": "分期间收益率",
  "Risk Metrics": "风险指标",
  "Run the following commands and append the output to your ledger:": "运行以下命令并将输出追加到你的账本中：",
  "Show": "显示",
  "Source": "来源",
  "Table of contents": "目录",
  "The cash flow chart shows all incoming and outgoing cashflows of an investment.": "现金流图表显示某项投资的所有流入和流出现金流。",
  "The performance chart compares the relative performance of the currently selected investments (comprising a part of your portfolio filtered using the \"Investments Filter\") against single groups, accounts or commodities selected in the \"Compare with\" box below.": "绩效图表将当前选定的投资（构成你投资组合的一部分，并通过“投资筛选器”进行筛选）的相对表现，与在下方“对比”框中选择的单个组、账户或商品进行比较。",
  "The performance chart shows the total profit and loss of the portfolio.": "绩效图表显示投资组合的总利润与亏损。",
  "The portfolio value chart compares the market value with the cost value of the portfolio.": "投资组合价值图表比较投资组合的市值与成本价值。",
  "This table shows dates where no accurate price directive was found.": "此表显示未找到精确价格指令的日期。",
  "Time-Weighted Rate of Return": "时间加权收益率",
  "Time-Weighted Rate of Return (TWR)": "时间加权收益率（TWR）",
  "Total P/L": "总盈亏",
  "Total Profit and Loss": "总利润与亏损",
  "Transaction": "交易",
  "TWR": "TWR",
  "Units": "单位",
  "Unrealized P/L": "未实现盈亏",
  "Unrealized Profit and Loss: P&L from open positions (excluding fees)": "未实现利润与亏损：来自未平仓头寸的盈亏（不含费用）",
  "Volatility": "波动率",
  "yearly": "每年",
  "Yearly Returns": "年度收益率",
  "Years": "年份",
  "yes": "是"
}
